蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援

蒙面法首控兩人 300人戴口罩聲援

一男一女被告獲准保釋，須遵守宵禁令。黃耀興攝

【無懼打壓】

【本報訊】《禁止蒙面規例》生效後首宗起訴個案昨在東區法院提堂。一男一女被控10月4日深夜至翌日凌晨，在藍田干犯非法集結及「在身處非法集結時使用蒙面物品」罪，下月18日在觀塘法院再訊，二人需守宵禁令。據了解，案情涉及有人堵路，包括堆放磚頭，警方驅散時拘捕兩被告，男被告被指戴上常見藍色口罩，女被告被指戴上黑色布製口罩。

相關新聞：新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生

案件暫毋須答辯。控方不反對保釋，男被告大學生吳隆平（18歲）獲准以300元現金保釋，女被告蔡玉雲（38歲）保釋金則為1,000元，兩人均不得離開香港，並須於每晚11時至翌晨6時遵守宵禁令。

另被控非法集結

多達300名市民到法院打算旁聽，大部份人戴上口罩。庭內旁聽席只可容納約三分之一，其中30多人在庭內戴上常見藍綠色醫療口罩，裁判官沒有理會。庭上一名男市民掩瞼哭泣。散庭後，大批戴口罩市民在法院大門外舉傘，護送被告登車離開，一直高呼：「蒙面無罪，立法無理！」

政府本月4日公佈訂立蒙面法，在合法和非法的集會遊行一律禁止蒙面，馬上激發市民上街抗議，高院當晚近午夜拒絕暫緩條例生效後，蒙面法翌日零時正式實施，街頭示威持續至凌晨。據悉，控方指本案發生於4日晚上11時半至5日凌晨1時半。

兩被告同被控一項參與非法集結罪，涉於藍田啟田商場外的啟田路一帶，與其他不知名人士作出擾亂秩序行為，意圖導致或相當可能令人害怕破壞社會安寧。

兩人分別被控一項干犯「在身處非法集結時使用蒙面物品」罪，違反根據《緊急情況規例條例》訂立的《禁止蒙面規例》第3（1）（a）及3（2）條。詳情指兩人涉於本月5日身處上述非法集結時，無合法權限或合理辯解而使用相當可能阻止識別身份的蒙面物品，即耳掛式口罩。

一經定罪，「在身處非法集結時使用蒙面物品」可判罰款25,000元和監禁一年。非法集結罪最高可判監五年。根據蒙面法第4條，合理辯解包括宗教理由、先前已存在的醫學和健康理由、正在從事專業或受僱工作而為保人身安全等等。

案件編號：ESCC2277/19

相關新聞：基朗英華生被捕 同學聲援

法院外聲援的市民戴上口罩，舉起手高呼「香港人反抗」。

散庭後市民在法院門外舉傘，護送被告登車離開。

上一則
上一則
傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走

下一則
下一則
大律師公會代表質疑緊急法違憲

新華社施壓：何傳耀中學包庇中槍男生
基朗英華生被捕 同學聲援
示威者入夜游擊 瘋警濫捕
港鐵續成目標 多站遭破壞
警遭掟單車 發難射橡膠彈還擊
示威者無衝擊 解放軍擎槍
干擾槍有效距離二千米
軍人舉黃旗不當 律師：應報警
軍事專家︰駐港部隊大增軍車
全港商場遍地開花摺鶴高歌
的士撞斷女子腳 警守病房
女急救員挺身保護 警照揮棍毆青年
傳警獲搜查令 浸大宿生恐慌急搬走
大律師公會代表質疑緊急法違憲
陳沛然憂惡法累醫生釘牌
保險業：示威區受傷難獲賠
譚惠珠死撐無違《基本法》
葉國謙恐嚇隨時封互聯網
工會料港鐵今難全綫通車
沙田護旗手遭私了
彭定康轟林鄭推惡法瘋狂
林鄭鬼祟現身重陽活動
陸客台大亂撕連儂牆 被限出境
台灣組織怒撕五星旗抗蒙面法
港電競選手 賽後高呼「光復香港」
素人天下踢走建制黑箱
戰大埔林村谷 「機場阿叔」不為五斗米折腰
選灣仔大佛口 攝影師盼守護社區第一線
推蒙面法後首日上課 教局白色恐怖 命學校交戴口罩人數

聲援

如果大家覺得資訊混亂就入黎幫手推

開設行動台
［連仔入］全部人幫手推 資訊進化論

請幫手推爆黑警散布謠言, 推到佢四點鐘又口啞啞!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播